[全能到仆街]山神狂失波係好徵兆？

【體育】翼鋒阿歷斯山齊士在1月高調從阿仙奴加盟曼聯，可是一直踢不出高水準表現，令人質疑紅魔入錯貨。

阿歷斯山齊士（Alexis Sanchez）於曼聯至少上陣10場，僅拿下1個入球，而助攻次數更是0，這2個數字絕對算不上好。小將前鋒拉舒福特於上仗英超復任正選，立即梅開二度助球隊以2:1殺退死敵利物浦，更令山神相形見拙。

事實上，比較這名智利國腳今季於阿仙奴及曼聯的數據，就會明白山神迷失的原因。他在阿仙奴每場有4.12次射門，在曼聯就跌至2.21次；創造機會方面，則從場均3.05次下降到1.53次。不過，在傳球及控球次數，都比在兵工廠時多，可見其實山神在曼聯的進攻參與程度不低。

當然，這跟仙魔踢法大為不同有重大關係。在阿仙奴，山神可自由地進攻，更不時出任箭頭，但於紅魔則全部踢翼鋒，亦要兼顧更多防守。他在曼聯的位置都較為遠離禁區，實在很難造出具威脅的攻門。

山神今季一共失去控球權582次，在英超排第3，前2名是664次的奇雲迪布尼、603次的基斯甸艾歷臣。迪布尼及艾歷臣都是演出極之出色的中場，可見山神跟他們都是不怕作出高風險傳送的球員；山神高侵略性的作戰心態沒變，相信只要與曼聯隊友建立更好默契，進攻表現可望提升。

傳控都有, 唔明點解有人話佢廢

我一直以為失去控球權係計扭失控失，原來傳失波都計

普巴一下踢咗出界外梗係計失去控球喇

系